**699. – Oxalis stricta** L. – Plante vivace de 10-30 cm, caulescente, légèrement pubescente ; //souche grêle, émettant des stolons fragiles et charnus ; //tiges dressées ou ascendantes, non radicantes ; feuilles toutes caulinaires, alternes, sans stipules ; fleurs jaunes, assez petites, 2-4 en ombelles sur de long pédoncules axillaires ; //pédicelles fructifères dressés-étalés ; //sépales lancéolés-linéaires, non appliqués sur la capsule ; corolle 1 fois plus longue que le calice ; stigmates en tête ; capsule linéaire-oblongue, glabrescente ; graines striées en travers.
Lieux cultivés et sablonneux, dans une grande partie de la France ; rare ou nul dans le Sud-Ouest, la région méditerranéenne et la Corse. – Europe occidentale et centrale ; Amérique du Nord. – Juin-octobre.